【有片】不理國王譴責 加泰領袖稱幾天內宣佈獨立

羅尼亞自治區舉行獨立公投後兩天，國王費利佩六世（King Felipe VI）罕有地發表全國電視演說，譴責籌辦公投的加泰領袖「置身法外」。

費利佩六世發表演說後，加泰自治區主席普伊格登蒙尼特（Carles Puigdemont）向英國廣播公司表示，會在數天內宣佈獨立。

費利佩六世指西班牙當前形勢嚴峻，呼籲國民團結。他批評籌辦公投的加泰領袖對西班牙缺乏忠心，公投亦會將危害加泰以至西班牙的經濟。他指籌辦公投的加泰領袖不負責任，破壞民主原則，分化加泰社會。

費利佩六世表示致力於維護西班牙憲法與民主，亦致力維護國家團結。

加泰獨派支持者批評費利佩六世的演說與加泰現實脫節。

路透社／英國廣播公司

片：

國王都放埋上枱
西班牙真係垃圾到

加泰

國王呢啲舊世界嘅遺物好心唔好出嚟柒啦
你吉祥物嚟架咋

其實點解加泰人需要對西班牙忠心

而家呢個自由年代，所有國王都係tvbuddy

加泰人9成人團結一致獨立建國
好過香港班垃圾日撚日話咩 「無可能獨立呀 無條件/資格獨立呀
比中國斷水電糧點生存呀 有軍隊咩 獨立左之後點? 」
跟住又話你無計劃又剩 到你講解左有咩大概計劃
呀屌原來由頭到尾都係唔支持獨立 咁你問黎把撚咩

被犯法 dq佢啦

國王本身就係國家團結的象徵

有冇著數先？層樓會唔會跌？資產價格可以keep到？到時每個月可以派咩福利？

君主立憲嘅國家嘅國王女王都唔會公開討論政事，西班牙要拎國王出嚟講嘢，仲衰過泰國

其實加泰唔係9成人要獨立，反對冇出去投，有d似台灣之前d公投

加泰預備戰爭未？如果俾人全面封鎖點算？
不顧一切獨立有冇諗過樓價跌會點
睇加泰獨立做借鏡成就香港獨立

香港人係現實架啦，你d計劃係可行既話話唔定會多d人buy，但係咁迴避/講d錯漏百出既計劃既話就肯定唔方多人支持

你估真係會獨立到咩，咪又係為咗多啲自治權

加泰自主

君主係有權力發表意見，一樣會討論政事，只係冇權做決定。個別國家君主需要經過首相同意先可以講。

西班牙國王出嚟講野一定係首相批准嫁啦。

點會繼續養虎為患

西班牙班垃圾王室就算啦
之前搞埋咁多嘢
一早民望插水

bin c post

話明公投, 你反對又唔去投, 輸左又話無認受性, 玩哂啦

其實唔係計劃周唔周全/可唔可行既問題
係想唔想獨立建國既問題
團結唔到呢一點 計劃幾好都無用 因為隨後既變數及風險都好大
萬一有咩突發轉差既時候 班勝利球迷就走哂過對面割蔗 搞黎哂氣

不嬲都係咁架啦
五區公投咪又係咁
你話搞公投你一定係有信心贏先搞
最戇鳩一定係陪你玩搞到個公投夠認受性
如果brexit反對黨搞唔玩一樣會不了了之

加泰好波

咪就係 忠咩撚野心 又唔係你奴隸

好似巴斯克咁淨係上繳部分稅收，所有權都喺返自己手度。

現實啲講，加泰獨立嘅話，經濟都會玩完。除咗7成生意都係同西班牙做，啲公司都計劃緊遷冊去馬德里。最重要係歐盟唔理你。

對加泰嚟講，嗌住獨立同馬德里講數，先收返啲稅，咁先係正路。

馬德里本身已經咁強硬到咁你想點傾
加埋今次個公投之後更加係唔駛再諗點傾
佢決絕D直接取消你自治權都仲得

530萬選民中有226萬2,424人投票，90.9%的選民支持加泰隆尼亞獨立建國，7.8%的選民反對
投票率唔過50%真係唔算有認受性WOR

香港仲驚緊激嬲共產黨

獨立就梗係置身西班牙法外喇

痴撚線，個到講緊表態支持有成200萬，淨返個D冇投既選民好大機會因為票站問題投唔到，講緊就算55開，支持獨立既都一定多過一半。你真係諗住有320萬反對咩on99 又用左邊撚個鳩官既語言藝術

又打又封票站
之前話人冇認受性

係噉㗎啦
支那人管嘅香港人已經好冇邏輯㗎啦
佢地可以講得出民調有認受性過公投就知咩事啦

唔投果班選擇唔投 個立場咪就係獨立都無所謂啦

出面咁撚多黑警 出到去就可能俾人打 得想獨立嗰啲先冒住危險出去投

對民運唔認識囉
帶領民眾運動嘅技巧係唔同你書生論政㗎
書生都睇下歷史，睇下人地點搞民運先講嘢啦

依家有200萬人話要獨，300萬人話無所謂，好明顯個取向係獨啦。咁撚鍾意語言偽術被代表就一定係咁講架啦。

騎劫埋啲冇表態嘅人添啦

西班牙國王關人哋加泰撚事咩

個撚屌首相出咗嚟話要講數啦，加泰個主席都話要用愛，唔講打打殺殺啦。依家唔談判嘅，佢兩個都唔知做咩好。

假設佢用憲法155條，到時肯定仲亂。

拆鳩左一堆投票站, 成堆黑警企哂係度
咁都仲有一半想點

自古以嚟加泰都係自成一國有自己語言文化習俗
又真係冇需要對西班牙忠心

嗰啲人睇咩新聞知啲資料好明顯啦
避重就輕嘅全部都

你估好似香港咁咩 唔投票冇投票嗰啲都成日要比啲官同建制派拎嚟擺上枱
你杯葛你唔投係你自己選擇 唔好結果出咗嚟又唔滿意咦咦哦哦話邊個不代表我乜乜柒柒

咁係你假設姐，但得四成幾人投票係客觀事實，缺乏認受性

人種問題，香港唔會獨立到
你望下出面d人用咩電話，裝咩apps，政治立場，甚至講咩語言，就知無可能有救

如果香港人係現實既更加要諗下呢廿年香港係變得更好定更差，同嚟緊係支那殖民統治下將來會唔會對香港人好，你寧願衰一排斬攬定俾人陰D陰D玩完?

戇鳩, 拆投票站唔理, 黑警打人唔理, 咁樣叫客觀事實?
支那北泡一向9成以上投票率又叫有認受性?

客觀事實係西班牙暴力打壓公投
拉人封舖打人搶票箱樣樣齊
投票率低都好撚合乎情理呀
立法會投票率年年都低過六成又唔見有人彈出嚟話佢冇認受性

4成幾得票率係唔高架喇
但計返都有2百幾萬人贊成獨立 依班人訴求都一定唔可以忽視

民調撚話民調有認受性嘛
反對獨立嘅得24%幾
undecided係27%
啫係投票率係100-27%=73%
有7成投票率、又係民調
啫係加泰獨立好有認受性啦

香港都係講緊5~6成
而家又打又拆都仲有4成都叫唔高?

有腰骨 好直

民調認受性最高嘛
佢地學過統計學所以佢地可以話民調有認受性
噉民調反對嘅人咁少
啫係大部分人都唔反對囉

反對嘅唔公投唔緊要
民調有認受性
噉民調都話支持就得啦

4成幾支持即係有5成幾反對啦

有權唔代表可以用
等於立法會主席佢有權就議案投票，但佢都會棄權

現時港獨既planning 唔好係事實，但反對港獨班人，佢地可唔可以update下堆資料？
好難想像去到今日仲可以話香港既電 食係黎自支那

公投唔出黎投票反對 結果出黎話唔代表我 唔夠認受性 笑死人咩
唔出黎投票個D 你只能夠承認公投結果 無中間架啦

前國際都會 三面環海 竟然係會怕人斷水電糧喎
佢係咪坐得太耐

痴撚線，收左人地選票，拆票站，
然後就話人公投唔夠認受性

有77萬張選票俾西班牙警察收走左
我當個數係加泰政府吹大左
打個6折啦，都有46.2萬張選票
咁樣已經過左半數投票率啦

點解會拎加泰同香港比 人地乜鳩條件都有，九成人支持

香港除左地產仲有咩實業可以獨立到 仲未計如果搞公投，搵兩成人支持都難

首先，4成幾投票率都唔低，一般投票率都係4至6成咁上下。
其次，有成2百幾萬人贊成，佔選民總數過4成都叫少
第三，我當反對個d 驚左沒出黎投票，你再投多次，比你有7成投票率，夠代表性未，有大約206萬票贊成，結果都係贊成既過半。你要推到投票率差唔多去到8成，先有機會出現反對多過贊成

你知人地唔支持就好啦

再講，西政府無論財政定軍備都廢過中共多多聲

去左邊啊？講兩句啊？
過5成就叫有認受性啊嘛

贊成果d比人打都出黎投票
反對果d如果有好大意見都一樣會出黎
你唔投票就可以假設你無所謂

佢估佢係英女王/荷蘭之前個女王咩

加泰其實有無武裝力量？
如果真係宣布獨立，西班牙可能會軍事介入

戇鳩二分法 有啲係無意見唔得嘅

本身學下英女皇乜都唔出聲咪岩囉
而家 變左支持統一 嘅 就係 保皇黨
即係增加 共和派支持者 去支持 加泰獨立

原本燒唔到 廢帝制 定 擁立王室
一個對立之下，搞衰左王室名聲

其實唔投票嘅人就預左被投左票嘅人代表意願

因為你連投票嘅義務都無盡責到
跟手仲同我拗嚟唔過50%無代表性 ，
而好天真地認為餘下嘅支持統一

被人代表係因為你無投票啊 你自己放棄表達意見權利有乜好講

問題仲要果個投票率係因為西班牙搶左走幾十萬投左嘅選票
佢仲可以spin到話唔夠認受性
我心諗依d人個腦諗緊d乜

出黎啦，
講兩句啦，唔係好撚威，話人地唔夠認受性咩

無100%人投就係沉默大多數
一貫港豬思想

秀才起義 三年未成

波旁王朝既垃圾仲有資格出聲？
你地只係神聖同盟既遺孽

我地既討論
係拎黎借鑑
搵出相似之處做分析對比檢討

唔通要搵一個同香港一樣大小、一樣處境既地方先可以討論？

人地係直頭覺得無公投自決既權力所以先唔投,咪偷換概念啦

你咁咪即係騎劫晒淨低二百幾萬選民嘅意願囉
你自己已經無視咗西班牙憲兵封票站搶選票搶票箱阻人投票嘅客觀事實囉on9

其實唔好忘記咗係西班牙南部仲有個叫直布羅陀嘅英國海外屬地兼自成一國兼又係靠金融 旅遊等等服務性行業維持經濟
幾時香港得番地產呢樣實業

如果同你一樣諗法嘅人全部都仆街死世界就會美好了

你估依家中世紀咩,名義上就國王,實際上你咩都唔係

燒埋國王
廢除埋帝制就好笑

一個垃圾民族，比佢殖民過既國家都冇個上到大場面

養唔起、搵唔到食咪移民走囉
成日話香港要靠中國
噉香港獨立咗養唔起你
你咪移民去中國/台灣/歐美囉搵食囉
其實仲好添，香港人口可以降返
根本冇可能要個咁細嘅地方養咁多人

如果咁多人都係要住香港嘅
香港始終就要轉做新行業㗎啦
佢地邏輯係基於一個城市嘅人係要靠國家餵，自己唔可以發展其他產業
完全唔明解佢地憂慮啲咩
新加坡夠細，但人地會發展科技等更加多嘅產業，金融、貿易、機場依啲又係啲老本
完全唔明香港獨立有咩問題

新加坡好在隔離個馬來西亞係廢嘅
而香港面對嘅世界第二大強國

而家就話唔贊成獨立
遲D支那爆煲
攪到你D MPF 攪你D股樓
幾豬都會獨立

支那既智商 唔係無歷史你睇

2000年同2008年立法會選舉投票率都唔過50% 仲要係冇阻撓之下 又唔見個時話唔夠認授性要重選?

岩呀，做應該做緊事

邊撚到強呀？睇過
係強就唔洗成日靠香港呃飯食啦
自己啲產能過剩都要周邊塞、起鬼城、啲城市又俾佢污染晒、外資又越走越多
話香港冇產業嘅，支那嘅產業都根本養唔起咁多人，遲早有唔少問題自己都未搞掂啦

西班牙=西歐版泡菜